\section{Transformações em $\reals^3$}
  \label{section:linear_transforms_in_r3}

  Para representarmos uma \emph{transformação linear} em $\reals^2$,
  desenhavamos um quadriculado e um reticulado no plano,
  e \emph{``transportávamos''} o desenho do quadriculado para o reticulado.
  Em $\reals^3$ é muito parecido,
  mas agora não é mais um quadriculado.
  Quem sabe um \emph{``cubiculado''}!!! :-)

  \begin{example}
    Vamos desenhar uma casinha em $3$ dimensões,
    aplicando várias transformações.

    \nftikzpic[figure:many_3d_houses]
      {01/03/figs/many_3d_houses.tikz}

    Para especificarmos as \emph{transformações lineares} da \cref{figure:many_3d_houses},
    precisamos apenas dizer qual é a imagem dos vetores
    $\vector{e_1}$,
    $\vector{e_2}$
    e
    $\vector{e_3}$.
    A imagem desses vetores estão indicadas em vermelho.
    Para \emph{``esticar''} a casinha como na parte direita da figura,
    foi aplicada a transformação
    \begin{equation*}
      \functionarray{T}{\reals^3}{\reals^3}
                    {(a,b,c)}{(a,2.7b,c)}.
    \end{equation*}
    O outro caso é mais complicado.
    É dado pela transformação
    \begin{equation*}
      \functionarray{T}{\reals^3}{\reals^3}
                    {(a,b,c)}
                    {(1.2a + 0.3b - 0.3c, b + 0.2c, 0.7a + c)}.
    \end{equation*}
    Repare que os vetores
    $T\vector{e_1} = (1.2, 0, 0.7)$,
    $T\vector{e_2} = (0.3, 1, 0)$
    e
    $T\vector{e_3} = (-0.3, 0.2, 1)$
    é que determinam os números \emph{``mágicos''} que aparecem na expressão
    $(1.2a + 0.3b - 0.3c, b + 0.2c, 0.7a + c)$.
  \end{example}
